［送終條例］我去過北京法院旁聽 我真係去過

［真人真事］
大概5-6年前 當時我仲係一個法律系undergrade既小薯仔
機緣巧合下去左北京一間外資企業做intern (非law firm)
公司果排比人告 已經輸左一庭 排期上訴
個香港人主管知我讀law 咁啱上訴日期定左係我internship期間 所以帶埋我去見識下

利申1：我唔係law firm做 所以呢單只係一單好普通既商業抖紛
利申2：呢間外資企業總部係美國 全世界黎講規模算大
利申3：我係北京上庭 間法院唔算細

事隔已經好幾年 但有兩件事到依家我都覺得好shocked
顛覆晒我一向對法律/法治既理解

1. 上訴庭法官同原訴庭一樣

個法官一坐低就話
「在說案件之前，我想先問一問辯方，是不是對我這個人有意見？是不是對我上次的判決有意見，所以要上訴？」

第一次見到有官一坐低就問你係咪唔滿意我 針對我
一黎點解兩庭都係同一個法官？唔通真係有官可以清高到今日的我打倒昨人的我？

後尾我問番我地既代表律師，佢話大陸好難上訴，因為上訴成功會落個法官面

2. 法官專業性

另一樣好shocked既係個法官 著短褲
基本上佢係著緊屋企訓教衫行入黎
坐到上個法官位先著番件外套（有啲似綠色軍裝）
言談間非常隨意同主觀
基本上個感覺係「收皮啦，你估我會推翻自己咩」

上完庭之後，主管同我講，係大陸打官司，其實係冇得打......

其實我好明白香港遲早都會變到同大陸一樣，但係如果我地唔出聲，唔理，由得佢，呢個過程只會變得越黎越快。到時再醒覺，已經太遲。

法治，係香港同大陸好明顯既差異。今日咁多外國公司敢係香港做生意、投資、買樓，係因為信得過香港。如果冇左呢個信心，後果真係難以想像。

This is China

推

中國式法治

冇錯，所以我地應該要去6月9號嘅示威

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

老衲見過個法官一邊吃煙一邊判老衲朋友死刑

唔推唔係人

係唔係你師弟叫雞食狗肉中伏

陽光法治

樓主肯定個法官係真

賊系那有法律可言?

個法庭, 同個律師, 都未必係真

法律係極權國家不嫐都係花瓶啦，大陸所謂ge大陸法你估真係歐洲行緊果套大陸法咩

Push

係蘇維埃法

以前公司係大陸請過所謂律師做野

一個油頭民工咁款

貧僧

仲要係大陸既所謂既一線城市法院都係咁樣 睇路呀 愛國愛黨商人 咁支持祖國咁開心

留明

基本上個感覺係「收皮啦，你估我會推翻自己咩」

陪審員仲搞笑，搵附近居委會同法院熟既退休人士黎做，全程法官話乜就乜，每次上庭可以拎到100蚊車馬費，成間法院來來去去都係果10幾個陪審員，為咗有糧出根本只係法院既橡皮涂章。

大陸有無public trial?
係你咁岩同公司有關先可以入去睇
定係普通人3唔識7都可以入去

字都打漏
三毛都無埋
陰公

中國法庭審訊片段

樓主要買定去德國既機票啦

攻擊國家司法體系
等送中

大陸比你估到仲係大陸

各行各業都會超出你想像，
係大陸睇過醫生，見到醫生洗完手行返去個位到坐攞後面既窗簾布抹手

咁多個三毛之中你都算乞人憎

見過有人係咁流血護士都唔理添

自古以來
支那都係咁

Sidley?

上訴搵返原審咁搞笑

大陸公檢法都係一體
法庭係走程序
於是OP睇到係一場已經有決定既戲

大陸打官司就係法官叫雙方傾掂佢做場戲
老豆試過做生意俾人告
上仲裁
仲裁冇記錯係由辨方揀仲裁官
幫我老豆個律師揀咗佢同學

啲法官剩係讀過少少法律課程
點樣審又一早決定好晒

去咩過 你拎回鄉證叫回鄉啊 ON9

這就是支那

好撚痴線

公安、海關果啲搞掂曬之後pass file俾檢察起訴
邊個部門charge你如果你識人就可以係內部delete file唔去檢察你就冇事
但pass咗過去就難搞啲

樓主如果過多幾年講同一番說話
算唔算洩露國家機密？

韓劇d法官好威威

中國法官有獎攞架, 香港法官有冇啊?

More

有追溯權. 唔洗過多幾年

大陸係先屈你有罪 你要證明自己無罪 你先可以釋放
但話明屈 係觀眾球證球員守龍門都係個官時 你話你走唔走得甩呢可

咁打官司做咩

而家林奠咪就係咁

你又知人地一定係攞回鄉證
果然人如其名

香港起碼做戲做全套，睇落專業，實際同大陸都差唔多，法庭入面影下相只要話自己係大陸讀law就放人

識人返支那做飲食 一開始細細地都無人理
做到咁上下規模就開始有啲官員走岀嚟
唔打下關係 比佢地抽下水腳
包保你無運行
我就未聽過係香港開餐廳
要請酒牌局 食環 消防大幫食飯

好可怕

推 好驚香港會變到咁

閉嘴 支那是最民主 最公平人道既法治社會

成件事根本on9

有留意開維權案都知啦

（2017年）酒牌局成員羅揚傑妻子旗下高級餐廳獲酒牌局續發酒牌後，羅隨即在同一餐廳設飯局招待酒牌局主席、副主席等多名成員。

將香港支那化

大陸係有庭審streaming

冇記錯判咗冇耐佢師弟就圓寂咗可能係因為食唔慣裡面啲狗肉

起碼羅生之後都無得再玩酒牌局
同埋跟足程序香港都無人搞你
支那就

大陸人黎講 會洗手已經算好

"法律"係支那根本係笑話黎

如果輸硬點解仲要上訴

而家香港已經係咁

大陸法系都係咁
所以笑還笑，糾察長真係有排拘留
因根本唔知點樣抗辯可言
而共產黨就將大陸法系推到極至

個政府管理模式太畸形 搞到d人都神神化化

我且問一句
商家佬 社會菁英為香港做過乜野？
可能有。但今是今日我只係見到極端既貧富懸殊。既然係咁，佢既利率關我乜事？（小弟已豁出去）

剛愎自用

今時*今日
利益*

刷手紙都無啊?

1. 上訴庭法官同原訴庭一樣

周星馳D戲既feel

衰過韓國人多多聲

仲有大陸法官可以隨時私下聯絡原告同被告，因為份卷宗寫晒地址電話同個人資料，法官完全唔怕被嫌，見過主審法官同地產商被告係office用法院電話傾偈講樓市同買樓，被佢發現咗之後就寫花我份report。

巴打點睇 陽光司法論

做下樣 叫下口號咁

短褲真係

唔係冇，係無衛生意識 gdp 升到識飛都冇用，骨子裡都仲係垃圾

等終審掛

......
同我向美國見到既大陸人差好遠
叻既大陸人已移民美國

係胡亂推定

似一個沖唔到廁嘅廁所多啲

仆街喇今次香港

其實香港依家都已經中咗60%

大陸法系 = 歐、日、台

社會主義法系 = 支那

你要分到 大陸法系 同 社會主義法系 先

事實係兩樣嘢黎

没有，没有，通過！

譯俾班領事同外商 望下
和理非非有用

點會咁多假野可以告番個franchise

社會主義法系 同 伊斯蘭法系 先似

係按照服務某政治 / 宗教理念去行使法律, 法律係統治工具

係無RULE OF LAW 法治概念

歐陸法系 同 普通法系 都有法治觀念

都話唔係law firm...

睇到著短褲
同埋上訴埋最高法院都係同一人
仲要講野咁隨便
諗起就覺得好冇保障同不安，覺得好似係「這是合之格啲警察嗎？」原理一樣
唔怪得原版畀老翻告返轉頭
this is China

洗撚理佢咩，死窮撚一名jeh

鄉鎮仔既法官都廿幾億身家, 發生咩事自己諗下

中國法治=人治
斷估樓主間外資公司應該無課金比法官

坐牢?支式vocab

唔怪得條打靶最近唔見咗

呢啲法官私下一定有計傾

得返半個月時間 得2成人簽

上訴庭法官同原訴庭一樣

嘩, 好誠實呀, 擺明話畀你聽呢度無法治, 得人治

就算真係人治, 都換一換個法官做下樣呀

香港法官係佢既office唔知著乜野, 但出黎至少著番要著既野

Conclusion, 大陸係連門面功夫都唔做

唔係話支持大陸 但拎番5-6年前的野係呢個moment 先講 我覺得有小小唔fair

5-6年後的今日係點 反而容易d反映事實喔

LM 一定有人話今日咪又差唔多

香港唔獨，實變大陸

undergrade
讀法律讀到你英文咁

仲記得讀Chinese Law嗰陣我都好shocked原來中國乜嘢人都可以去考司法試，完全唔使經過legal training, 就咁自修通過考試就得 （當然合格率好低）而有啲法官係退伍軍人嚟，又係可以唔使接受過legal training

題外話，香港magistracy既review機制都係同一個magistrate聽返，不過當然仲有機會可以上訴到CFI

有親戚係大陸打過官司
聽佢地講話要唔知點樣將個case整第二個區審
因為識個法官
我聽到真係O曬咀
原來有呢啲玩法

Undergrade？

原來蚑那法官真係會吃煙

Undergraduate下哇

支那

好多錯grammar
俾個email我改完俾返你

Cls...

你可以直接改

所以送中條例除左個人自身問題、商家問題，最大問題係香港已經唔會再係一個法治社會
作為踏左半隻腳入法律界嘅人表示好心酸

冇左Ｄ商家佬
你估香港仲有今時今日嘅地位？
只會連支那二線城市都不如

況且條條例唔止影響商家佬
普通人都有影響
只不過首當其衝係佢哋

哩個post係咪應該譯做英文俾鬼佬睇？

.............

支那其實人權最好，又無死刑
最多都係被自殺，犯罪率黎講支那係好低

你有見過支那狗去遊行嗎？

然而香港要比支那管治，比班野蠻人管治香港點會有出路

又黎鳩嗡當呼吸？
1.大陸官司分一審同二審，只要你肯一定會俾你二審上訴；
同時如果對二審結果不滿可以申請重審，除非有好有力既新證據否則一般係唔會批你重審，重審唔批你可以申請檢察院抗辨，不過呢個方法就更加難，所以基本上二審已經等於終審
2.大陸法院全部都錄影網上有得睇，有邊個法官會on9到著便衣上庭啊？
另外大陸打官司絕對有得打，前題係識人搭通天地線

大陸啲法官響jobsdb之類嘅地方請架炸
你都apply得架

屌那星 真係cle

判狗人道毀滅？

好似好多法官係無受過法律訓練
好多軍佬公安做法官

唔推真係唔撚係人

似做皇帝多過做法官

中國特色社會嘛

求其一個法官身家都幾十億，但人工明明得萬幾蚊

唔做驚，實會

唔使驚，實會

陽光司法

算鳩數啦香港，人遊行佢遊行，次次都要搵星期日黎遊行，請日假閒日遊行唔得咩?

大陸啲法官真係咁，我之前去旁聽，個法官根本就係一個大媽，同喺街邊見到嗰啲冇分别
又係着住便服入法庭，又係上到台先着返件法官衫

抄post網媒快啲copy呢個post上facebook俾班藍絲廢中廢老睇

你知唔知自己第二句同第三句自相矛盾
仲有睇到你最後一句已經收得皮

過街老鼠收檔啦短命種

識人搭通天地線就唔叫有得打啦做乜9

波台狗係咁上下智力

lm

求吓大家6月9號真係要行出黎

鳩嗡？

係更惡劣
呢兩年直頭強調法院跟黨走

作為一大法律系畢業生，讀過大陸法，記得：
1. 大陸法院對法律無解釋權，解釋權在立法機關，即人大同人大常委(judicial interpretation只限於狹義的解讀，不能像普通法地區一樣由司法機關解釋法律，做到Law as expressed in the language to ensure the predictability)
2. 法官不需要擁有法律學位，通過司法試人人都做得法官（沒有受過法學院訓練，真的會明白法律的本質和法治背後的價值？）
3. 法庭的判辭沒有binding effect
讀過英國普通法同大陸法律，就會明白「法治」同「皇法」嘅差別

其實大陸法系都係無罪推定嘅，支共嗰啲乜撚法系都唔係，佢哋只係前蘇聯嘅蘇維埃法系加支那古代衙門法系嘅混合體

chi na is on9

6月9日見

佢唔係9up嘅你百病纏身 長命百歲

支那不嬲行開"寧枉勿縱"
有咩事捉撚左你返去先，再睇你有無方法/$去脫罪

而西方（香港）則用"寧縱勿枉"
會收集晒所有証劇，先捉你返去再上庭

咁樣睇，已經係兩樣完全唔同既制度

繼續推

d大陸法官真係仆街
你個fd真係死得好撚慘

黨大於法的依法治國
作者：呂秉權
在內地採訪，經常遇到司法不公，無法無天之事。

曾經在北京採訪一宗民事訴訟案，開庭前幾天，苦主（原告）和被告居然可以各自私底下與負責審訊的法官接觸，直接踩入法官辦公室私密摸底。這種事內地沒有明文禁止，各地相當盛行。

來自法治之區的我，帶着血肉之軀，心怦怦的跳，覺得不可思議，心想法官應該公正無私，獨立判案，神聖不容干預，可敬不可碰，他會杜絕任何貪污受賄的機會，不能瓜田李下，要有看得見的公正。

但實情是，我跟隨被訪者找到了法官的辦公室，敲門而入，確認對方就是主審法官後，這位掌人命運、操生殺大權的法官竟習以為常，並對小民教路該怎樣說怎麼打，但說了一半又不說，欲言又止，彷彿暗示大家應該明白行規，自己看着辦，當事人之後亦一度問自己是否應該有所表示。

短短會面，苦主和律師已多番游說，講明觀點，希望法官信納，但對方沉默不語。我們只能見好就收，識趣離開。隨即，被告一方偕同律師奪門而入，與我們的律師電光火石間眼神交鋒，再全速與法官親切打招呼。從身體語言來看，對家律師應該與法官較熟絡，而法官口脗亦熱情得多，在門外亦能聽到他們的聲浪。

請教內地律師朋友，怎樣才能打贏官司？如他自己要請律師會怎麼請？

他們說，不是要找什麼高學歷、辯才無敵的金牙大狀，最重要是找一位跟主審法官甚至是政法委書記相熟的律師就是了，最好大家是親戚或舊同學，有實力不如有關係，錢能解決到的問題就不是問題，依此良方，一般案件（除了政治案）總可十拿九穩。

在內地跟法官搞關係是公開的秘密，去年的上海法官被揭發集體嫖妓事件，爆料人就是懷疑因為法官收了對家茶禮，令自己的商業糾紛案件受到不公處理而怒爆醜事。

輕判案件有價有市，買通官員，分分鐘自己判刑10年亦可不用坐一天牢，有錢使得鬼推磨。某些腐敗的政法委書記和法官，會迂迴找第三者收錢、接受豪宅、旅遊嫖妓款待、收受購物卡、名表珠寶、冬蟲夏草、茅台等利益。有上海法官被揭發一人持有4疊樓、內蒙有政法委副書記收21套房，而大老虎、中央政法委前書記周永康更因嚴重貪腐被查，外電報道涉貪金額可能超過1000億。凌駕法律，可以是一門大生意。

司法不公、知法犯法的毒瘤不單是貪腐的問題，還是制度上黨大於法的問題。

四中全會絕口不提「依法治黨」

十八屆四中全會公布，23次提「依法治國」，13次提「黨的領導」，其主體和重點是中國共產黨以法律作為治理國家的工具，由黨領導才能依法治國，黨對法律具有絕對凌駕性。所以公布可以提「依法治國」、「依憲治國」（提1次），但絕口不提「依法治黨」，令不少法學家失望。

黨大於法體現於政法委書記仍可插手判案，以政治代法治；黨大於法體現於當案件或個案涉及政治、人權或所謂「國家安全」時，黨委仍可用專政暴力手段，以超越法律的方式對境內外敵對分子鬥爭，無法無天；黨大於法體現懲治大老虎時，永遠會黨紀先於國法，甚至為了不嚴重損害黨的形象，人為地將犯眾事實局部呈現，貪間廠變了貪粒糖。

《中共黨章》的「總綱」表明，「黨必須在憲法和法律的範圍內活動」。《中國憲法》第5條亦規定，「一切國家機關和武裝力量、各政黨和各社會團體、各企業事業組織都必須遵守憲法和法律。一切違反憲法和法律的行為，必須予以追究。任何組織或者個人都不得有超越憲法和法律的特權。」
可惜四中全會公布，「依法治黨」提也不能提。

公布強調的是，全面推進依法治國，要堅持黨的領導、人民當家作主、依法治國有機統一，法治隊伍要忠於黨、忠於國家、忠於人民、忠於法律。

依法治國，在4個「忠於」裏，法律敬排末席，法官先要考慮黨和國家的利益，最後才能忠於人民和法律。這究竟是在講黨治還是法治？

如果昨天說「中央是香港最大的民主派」，那麼今天只能說「中共是中國最大的公民黨」。
—— 原载: 香港《明報》

ChiNa

唔識上面既人就走你個窮撚留返係到受罪
識人既就留係到再揸多兩揸
咁簡單唔係唔明MA

你自己諗啦希望你到時留係到唔好講錯野
到時應該有網管DEL POST再上你門

人治同法治嘅分別

香港都有原官上訴，但只限裁判法院既Case係14日內「review」，正常人係會申請28日內向上訴庭上訴的。

香港既裁判法院其實都好差，但當然好過大陸9000倍。

反對逃犯條例白宮聯署

麻煩大家簽名

無律師用：
唔需要請律師，因為請左都無用
幫你慳唔少銀紙吖

超高定罪率：
話比你知國家司法制度富有一致性，唔會有好大嘅不確定性
因為一致定罪

齋坐唔審：
國家蝕錢都養你食養你住吖仲唔感恩？

光速判案：
快d咪好lor
睇下香港一單case可以打到十幾年
依家5分鐘搞掂！

音訊全無：
有時候身邊發生左d事好需要自己一個靜下
唔好比其他人騷擾甚至家人擔心
幾好吖

連坐法：
正所謂兄弟同心其利斷金
更何況家爺仔乸
香港一個月只能夠探你兩次
依家坐監大家住埋一齊一家團圓仲溫馨過真情

法官跟黨走：
即係話比你知法官嘅遴選有一致性
大家都用同一個標準審視案件
仲唔夠公平？
至於個標準當然就係黨領導啦

大家話幾好？
陽光司法真係正！
喂唔講住啦
我趕住搭飛機移民加拿大
bye bye

個國家應該都係假

多謝。好文一推。

排隊都未到我啦

有得旁聽算好喇
送終條例送得上去既案
到時一定關乎國家安全機密閉門審訊, 律司都係黨安排比你

西方國家既官司淨係講法律，大陸打官司講既係法律+關係，有乜問題？
點解咁叫冇得打？ 咩logic?
你話你同共產黨打官司冇得打就岩姐

我po到判決書上黎你係咪全家死清光先

邊句自相矛盾啊？ 扔低兩句野可以唔洗講原因？
一言堂兒登，只要係對支那不利求其鳩嗡都有人當真

呢個都唔係法治嘅分別，根本係人畜之辨

其實依家香港既法律都已經唔係畀窮人玩
將來只係更差

大陸竟然有jury system??!

支那來講，除左服務業
基本上好多野都係一個空殼
表面以為係咁
實際見到就另一回事

糾紛，正音讀九，讀抖純粹係民間錯讀，係錯音黎

大陸打官司絕對有得打，前題係識人搭通天地線

陽光司法

你話大概5-6年前。。。
梁愛詩會話呢幾年中国已經有好大進步
你多啲上去見識吓
一次半次就唔算數當個別例子

連登近期最活躍三毛 : 冇樓慘過冇J

請問冇樓慘過冇J(會員#78791)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

冇樓慘過冇J(會員#78791)你同香港有乜撚嘢深仇大恨?

其實樓主你幾勁喎，

講返大陸嘅法官，基本上可以唔係讀法律嘅人做，所以你見到嘅野唔奇

竟然得咁少負評
睇嚟講中要害

Child登仔：仲講d舊事把撚咩
唔好盲反中國啦

睇過大陸有個法官因為犯人太樣衰所以判佢死刑

前排病左旅行緊焗住睇
醫院個醫生睇睇下走左
換左第二個
之後我睇完去廁所
見到個醫生係到踎緊廁
係冇閂門咁踎係到
之後仲唔洗手出翻去

50年之後啦

習近平個女去美國
兄弟姐妹都係澳洲/嫁去美國

講完

個廣告想點

大陸法律根本只服從黨，完全唔係法律。
判殺人案由開庭到完都係20分鐘，根本就唔係審案。
一個法制咁兒嬉既地方引渡左人返去基本上係必死。